[美國大選] 最新民調 24-10-2020

IBD/TIPP update its poll result: Biden +4 becomes Bide +6
Therefore, the RCP poll average is changed from Biden +7.7 to Biden +8.1

This is bad news to Trump, but

FiveThirtyEight poll average is changed from Biden +9.9 to Biden +9.2 (even though it has also included the same updated IBD/TIPP poll result.
This is good news to Trump.

Notice that the pollsters IBD has a rating A and TIPP has a rating B. The IBD/TIPP poll is the only high quality pool which predicted Trump would win Election 2016.

The Financial Times poll average is Biden + 8.7.

而家真係希望朱利安尼可以盡快爆料

This is not clear whether Trump is closing the gap right now.

屌

又拉遠返

Total Early Votes: 56,023,324 (40.6% of the total votes counted in the 2016 general election.)
Mail Ballots: 38,559,553
In-Person Votes: 17,463,771
Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/24/2020 10:07 AM Eastern Time

One poll average has a smaller gap, while the other poll average has a larger gap. The trend is not clear right now.

投拜登既人根本唔會理

This turn out nation wide this year might be as high as 62%. Suppose Florida also has a 62% turn out then more than half of the voters have already cast the vote because the "Total Voted as Percentage of Registered Voters" in Florida is already as high as 37.9%. (37.9/62 > 0.5)

Similar to Florida, several other states have also more than half of voters have cast their votes. So, Trump is really runnung out of time.

第一個壞消息嘅反而係上次最準確
上一次極少數估到侵贏

For Florida
Total Voted by Party Registration:

Democrats 2,289,645
Republicans 1,899,530
Minor 63,896
No Party Affiliation 1,029,570

Trump has real chance to lose Florida.

For high quality poll, only one 估到侵贏 in 2016.

There were several biased to GOP polls also 估到侵贏 in 2016.

是但啦，未由美國佬死，佢哋有票投都要自取滅亡，咁未成全佢哋

Trump has more chance to keep Texas

The chance for Trump to win Texas is 66% (up 1% from yesterday). However, this chance has been dropped from 69% a few days ago. This chance has reversed up today.

538:
Trump has increased the chance to win Florida to 30%

留個名先

搞錯

今個星期拜登咁多負面新聞，民望都可以升？

班美國人係咪發雞盲

預中國佬慶祝

Dem係early vote領先咁少其實對侵係好消息

初頭預期要炒到60萬以上先頂得住大選日嘅Rep vote

大選辯論同醜聞都影響唔到個勢

依家只可以睹trump有堆隱性粉絲

冇票投既係度屌票
唔好咁肉酸啦

The IBD/TIPP is quite good. Almost all poll averages have included the result of IBD/TIPP.

你又屌777？

Florida will be a true battle state. The result should be very close.

fl no party 百幾萬其實睇兩黨好似變左冇咩意思

上次好似希婆lead好多最後都係輸

no party 如果開 6：4 trump 就玩完

Total Early Votes: 56,150,974 (40.7% of the total votes counted in the 2016 general election)
Mail Ballots: 38,624,829
In-Person Votes: 17,526,145
Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/24/2020 11:56 AM Eastern Time

Total Early Votes: 56,412,011 (40.9% of the total votes counted in the 2016 general election)
Mail Ballots: 38,677,739
In-Person Votes: 17,734,272

Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/24/2020 01:56 PM Eastern Time

拜登既醜聞係唔會有影響，因為今次選舉係trump vs non-trump

再唔爆多d真係搖擺州都輸

啲人會投白票

咁多人已經投左票，又咁遲先爆，神仙都難救啦

not really 或者係要等支那共匪五中全會開幕先爆

已經有用

或者唔投

美國制度提早投票嘅人一日未到deadline 都可以轉軚

部分州得部分州唔得

原來可以既咩？

可以不過正如上面所講，要睇你係住邊一個州

個操作係點？
之前郵寄係記名？

美國等亡國
俾中國統一

個制度就係可以轉軚，至於技術上嘅問題我就唔識啦我都想知佢點樣搞呢啲防偽工作

拜登撚又靠fake news 打飛機

Total Early Votes: 56,780,547 (41.2% of the total votes counted in the 2016 general election)
Mail Ballots: 38,889,724
In-Person Votes: 17,890,823

Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/24/2020 07:06 PM Eastern Time

咁多

賓州係囉。

The early votes may reach 85 millions .

Florida:
Total Voted: 5,288,965
Total Voted as Percentage of Registered Voters: 38%

Democrats 2,290,670 43.3%
Republicans 1,903,762 36.0%
Minor 64,015 1.2%
No Party Affiliation 1,030,518 19.5%

early votes太多
侵要翻盤同2016情況有分別
要大量中間選民轉軚返去侵先得

dem根本唔會改變憎侵既立場
正如以前d人投飯民out走奶共狗咁
你估佢地真係咁欣賞omdb？
投係因為反民建聯咋
turn out就算omdb屌票又好搞gay又好
你要投走民建聯一樣要含omdb

至於所謂中間選民，就算拜登幾不堪，都可以選擇唔投票，最後侵都唔會增加

所以選舉關鍵都係黎緊有幾多dem射落海

我都係信侵贏

FiveThirtyEight poll average for Florida: Biden +3.1
RCP poll average for Florida: Biden +1.5
FT Poll average for Florida: Biden +2

Total Early Votes: 57,033,147 (41.4% of the total votes counted in the 2016 general election)
Mail Ballots: 39,139,085
In-Person Votes: 17,894,062

Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/24/2020 07:18 PM Eastern Time

FiveThirtyEight prediction for Florida suddenly has a big swing:
Biden has only 67% to win (down from 70%)!

While its pool average is now Biden +2.4 (down from Biden +3.1)
Trump is closing the gap significantly in Florida!

Trump is closing the gap significantly in Florida! See #54

Early vote 已經咁緊張

Majority of voters say Biden won second debate, poll finds

Most registered voters said that Democratic presidential candidate Joe Biden performed better than President Donald Trump during the second presidential debate, according to a POLITICO/Morning Consult poll released Friday.

Fifty-four percent of voters who watched the Thursday debate said Biden performed the best, while 39% said that Trump did. Eight percent of voters who watched weren’t sure or had no opinion on who did best.

The poll was conducted on Oct. 23 and has a margin of error of plus or minus 2 percentage points.

My remark: POLITICO is a high quality poll.

My frequently update reporting makes it more 緊張!

Trump supporters may like to read this:

‘Shy’ Trump voters will power his win, says pollster who called 2016 race

at

其實early vote 咁多但對比上屆既情況
拋離幅度好似仲細左
雖然又唔排除共和黨或者trump支持者轉多左early vote
但呢個說法可能性比較細

燈伯必勝，美國準備新彊化，指定有支那交流生同你女兒睡覺

Total Early Votes: 57,283,764 (41.6% of the total votes counted in the 2016 general election)
Mail Ballots: 39,389,622
In-Person Votes: 17,894,142
Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/24/2020 08:31 PM Eastern Time

Pence adviser Marty Obst tests positive for coronavirus

see

The best pollsters we should watch carefully are

Marist College
and
IBD/TIPP

Total Early Votes: 57,415,468 (41.7% of the total votes counted in the 2016 general election)
Mail Ballots: 39,521,326
In-Person Votes: 17,894,142
Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/24/2020 10:58 PM Eastern Time

Breaking news:

Two top Pence aides test positive for the coronavirus

Update for

Top aides to Vice President Mike Pence test positive for the coronavirus

see

This may affect the campaign of Trump-Pence.

美豬：我唔中意trump 但要返工 投票不了

再加上，有些人覺得：
1.係侵故意針對拜登的假新聞、報仇和偏見
2.佢個仔的事與老豆無關
3.覺得爆佢嘅嘢，而家或將來連累埋自己和影響自己的利益

可唔可以咪撚再講英文
呢底個係香港既論壇

I cannot type Chinese. Sorry!

Furthermore, some of the information are copy and paste directly from American website.

民調 China joe + 10%，Trump -10%係董本修正嚟 reverse 番就係現時真實支持度

Where do you get this information?

Financial Times has updated the data: No major changes in all the data.

要兩邊出盡力個比例先推到咁高
任何一邊都做唔到
問題係邊一邊6:4

Trump has regained Georgia in FiveThirtyEight!

根本唔關事
今屆係trump vs anti trump
Biden 只係代理人
佢個仔做過咩根本冇人會理

Agree!

This is a very good news to Trump because
the different in changes to win is within 3%. Now, trump has 5% more chance to win.

This is still a very close eace, but Trump must be very happy to see this.

close race

Easier to count the vote

This is similar to:

冇乜關係 本身估票就唔準確
特別而家呢個時代
上屆美國總統大選
香港區議會
台灣大選
我見唔到民調準確選出民調

正如香港 就算抽樣問 你中過幾多次 一般施政民調我就中過 但選舉未試過
本身呢啲民調就係政黨或者機構自己搞 同埋唔少調查訪問造夠數係有一班固定班底 唔夠數係畀錢情況下 幫你做晒夠數問卷 鬼佬公司都會咁
一份問卷 短則十題用你三四分鐘
長則四十分鐘 同埋而家會black list 電話號碼
你未必真正接到呢堆電話
仲講 接到 有幾多人會抽時間答
仲有 問卷上唔少被訪者係唔明白問題核心問題 有時前面畀十分或者平均以上 最後反映意見果part會再將之前較好分數嘅問題上擊倒
最後 你作為被訪者 如果想激勵同路人投訴 就係話投對家 令同路人覺得選情危急 你唔能夠抹殺呢堆人 又或者虛假調查 令成個調查準確度低 從而影響選情
呢個時代你資訊太易得到 反而更易加入訊息混亂當中走勢 唔係 點解叫大家fact check 呢
呢個動作 係必要同重要

You can type Chinese wo

又咁講 美國真係多中間選民
四年施政非今日先決定投邊個
再講 老嘢Biden 有黑鬼馬出嚟助選
唔通黑鬼馬四年前冇令民主黨失勢嘅往績？

唔投票都已經好好啦

美國係實時已經點緊票？

我指既意思係EARLY VOTE 既情況通常都係民主黨拎到優勢
親身去投係會變番共和黨既優勢
所以某程度上民主黨要係前面拋離人先得
今次疫情黎講,民主黨既人都會普遍係郵寄方式去投,因為可以避免疫情,民主黨既支持者格調係咁(你見拜登造勢都係無咩人)
相反,共和黨支持者都係會親身去投票
所以暫時睇,而家拉近左民主黨,似乎民主黨要勸D人當日出黎投
咁當然呢D以造勢同埋過往既情況去推算

"Copy and Paste" Chinese!

Are you talking about Election Day?

點都關事
TRUMP VS ANTI TRUMP 其實都係右傾同左傾對決
其實歷屆都係存在一大堆中間人士
你話佢地唔鐘意TRUMP,應該都有
但佢地同時間都覺得BIDEN 唔掂
佢地唔會有一種ANYONE BUT TRUMP 思維
所以往往係到投票日係會出現大反差
今次只不過早投票總數比以往多
其實咁樣計可能破晒之前總投票人士
但代表邊一邊著數都未知
係睇下最後一擊點
最後一擊好當然TRUMP都穏陣
唔好既話就會有反效果

On Election Day, the ballots will NOT be counted before the close of the polling stations.

However, the TV stations will conduct the exit poll outside the polling stations. Except in close races, the TV stations will declare a winner even before the counting has been finished. In rare landslide cases, the TV stations will declare a winner even before the close of the polling stations.

For the early-voting, some states do not allow any processing of the ballots before the close of the polling stations on the Election Day. Some states will NOT do any processing of the ballots before the morning of the Election Day. While the other states will process the ballots after receiving, but the meaning of the word "processing" has not stated clearly.

Trump campaign sues in Nevada to stop Vegas-area vote count

See

咪理條傻鳩喇
條傻鳩成日支那/台灣譯名添
要講香港官方語言係英文中文
香港論壇講英文有乜問題

Latest FiveThirtyEight has update the poll average for Iowa for some time:
Biden +1.3 which has increased the lead very slightly. However, Trump is still having a larger chance to win: 51%, while Biden has 49% chance to win.

I am not sure that FiveThirtyEight has updated its forecast because there are a lot of election simulations it had to do: 40,000 elections for (50 states + District of Columbia + the whole nation).

It may have updated the prediction because the prediction is NOT completely followed the poll data. For Iowa:
74% of the forecast for Iowa is based on polls and 26% relies on factors like demographics and past voting patterns.

Please visit for more details about the method to calculate the prediction.

Trump 49.5% chance to win
Biden 49.3% chance to win

Very close.

Correction:
10% more chance. to win.

個%點得出黎
已經點緊票

The outline of the detailed calculation:

支持

Trump vs. Biden vs. Jorgensen vs. Hawkins by IBD/TIPP
Biden 51, Trump 44, Jorgensen 2, Hawkins 1, Biden +7

Notice that
(1) RCP has NOT yet included this new poll result to calculate its poll average.
(2) The IBD/TIPP is the only high-quality pool that predicted Trump would win Election 2016. It has correctly predicted the winner of the American President Election in 2004, 2008, 2012, and 2016 (i.e., It has been correct for the past 4 elections.)

Trump is closing the gap in 538 poll average: Biden +9.0 (Trump has gained 0.2)

香港咪一撚樣 票投泛民

Notice also that there are 4 people attending the election (rather than just Trump and Biden)

2016年大部份民調都預測錯誤，據事後研究係因為有部份特朗普支持者喺民調時隱瞞心中所想，即所謂隱性侵粉

今次各調查機構已經稍為修正，隱性侵粉呢個factor會計咗上去，Democracy Institute呢款問鄰居投票取向我反而覺得甚至會overstate咗侵粉嘅proportion添

經過2016年嘅選舉，除非我喺藍州，就算我係反侵愛登，我遇到呢條問題，好自然會答鄰居係侵粉，因為如果比人知我係支持拜登嘅，感覺上比支持特朗普更唔fashionable

因為世界上除咗隱性侵粉之外，亦都有隱性登粉！

I do NOT have this insight because I am NOT living in USA.

純粹多個角度大家參詳下，我都唔係美國人

I only know that the main systematic error in the polls for Election 2016 is that there was a different voting pattern between white college graduates and white non-college graduates. In order words, education of voters is factor in selecting the president.

支持拜登有咩咁唔fashionable

拜登老過特朗普，講嘢1999咁，一d都唔inspiring，其實都幾柒

Age is certainly a problem. People want a younger President.

今次投拜登嘅，其實係反侵嘅動力大過支持拜登

呢個只係其中一個講法另一個講法係話實際上係同12年一樣
民調系統性低估左某黨既支持
因為同時GOP民調係WI PA NC IN參議員一樣錯哂完全低估左
眾議院總得票民調係D+1.2 實際係R+1.1
所以實際上唔係單係侵俾人低估係GOP整體俾人系統性低估
佢地既講法係好似12年奧巴馬係WI MI PA俾人低估左支持既系統性錯誤
出錯係因為低估左低學歷白人既權重（12年就係低估左少數族裔）
至於呢招有冇用結果黎講18年其實係已經大致冇咩錯
比起所謂隱性侵粉呢個解釋起碼有說服力少少

I know.

FiveThrityEight has included this new poll result into its polll average: Biden +9.1

RCP Polll average:
Biden 50.8
Trump 42.8
Biden +8.0

Texas

Biden has closed the gap in 538 poll average: Trump+0.1

Wow! So close.

RCP poll average for Texas has been changed from Trump+4 to Trump+2.6

Financial Times poll average for Texas: Trump +2.2

270towin poll average for Texas: Trump +1.6%

Texas has a very close race as well.

Total Early Votes: 58,663,263 (42.6% of the total votes counted in the 2016 general election)
Mail Ballots: 39,762,072
In-Person Votes: 18,901,191
Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/25/2020 09:36 AM Eastern Time

Total Early Votes: 59,132,524 (42.9% of the total votes counted in the 2016 general election)
• Mail Ballots: 39,855,846
• In-Person Votes: 19,276,678

Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.
Last updated: 10/25/2020 07:23 PM Eastern Time

RCP poll average for Texas: Trump +2.6
Financial Times poll average for Texas: Trump +2.1
270towin poll average for Texas: Trump +1.6%
538 poll average: Even
Texas has a very close race.

Biden is closing the gap in Texas! see #130

538 prediction: The chance for Trump to win Texas has dropped to 62%.

Total Early Votes: 59,399,395 (43.1% of the total votes counted in the 2016 general election)
• Mail Ballots: 39,909,913
• In-Person Votes: 19,489,482

Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/25/2020 08:40 PM Eastern Time

Poll average for Florida:
RCP: Biden +1.5
270towin: Biden +2.9
Financial Times: Biden +1.2
538: Biden +2.4
538 prediction: Biden has 66% (dropped from 73% a few days ago)

GOP is closing the gap, but it seems that it is NOT fast enough.

Total Early Votes: 59,477,414 (43.1% of the total votes counted in the 2016 general election)
• Mail Ballots: 40,063,864
• In-Person Votes: 19,413,550
Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.
Last updated: 10/25/2020 11:49 PM Eastern Time

Poll averages
RCP: Biden +8.3
FiveThirtyEight: Biden +9.1
270towin: Biden +8.4
Financial Times: Biden +8.9

The spread of the poll average hasbeen narrowed quite a lot.

Poll averages update
RCP: Biden +8.3
FiveThirtyEight: Biden +8.7
270towin: Biden +8.4
Financial Times: Biden +8.9

Poll averages update 2
RCP: Biden +8.3
FiveThirtyEight: Biden +8.7
270towin: Biden +8.6
Financial Times: Biden +8.9

好複雜

Total Early Votes: 62,014,329 (45% of the total votes counted in the 2016 general election)
• Mail Ballots: 41,477,976
• In-Person Votes: 20,536,353

Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/26/2020 04:07 PM Eastern Time

These are just numbers. If you spend a litle more time then you can understand what they mean.

Florida:
Total Voted: 6,018,430
Total Voted as Percentage of Registered Voters: 42.8%

Democrats 2,555,072 42.5%
Republicans 2,200,418 36.6%
Minor 73,989 1.2%
No Party Affiliation 1,188,951 19.8%
TOTAL 6,018,430 100.0%

Trump is closing the gap
USA TODAY average of averages: Biden 51.4%, Trump 42.9% (Biden +8.6)
Last week: Biden 51.9%, Trump 42.1% (Biden +9.8)
Net change: Trump +1.2

Arizona: Biden +2.7
USA TODAY average of averages: Biden 48.8%, Trump 46.1%
Last week: Biden 49.3%, Trump 45.5% (Biden +3.8)
Net change: Trump +1.1

Florida: Biden +1.9
USA TODAY average of averages: Biden 48.9%, Trump 47.0%
Last week: Biden 48.7%, Trump 46.0% (Biden +2.7)
Net change: Trump +0.8

Georgia: Biden +0.5
USA TODAY average of averages: Biden 47.6%, Trump 47.1%
Last week: Biden 47.9%, Trump 46.6% (Biden +1.3)
Net change: Trump +0.8

Iowa: Biden +1.1
USA TODAY average of averages: Biden 47.4%, Trump 46.3%
Last week: Biden 47.8%, Trump 47.0%(Biden +0.8)
Net change: Biden +0.3

Michigan: Biden +7.8
USA TODAY average of averages: Biden 50.5%, Trump 42.7%
Last week: Biden 50.4%, Trump 42.9% (Biden +7.5)
Net change: Biden +0.3

Minnesota: Biden +7.1
USA TODAY average of averages: Biden 49.4%, Trump 42.3%
Last week: Biden 49.0%, Trump 41.2% (Biden +7.8)
Net change: Trump +0.7

Nevada: Biden +5.8
USA TODAY average of averages: Biden 49.6%, Trump 43.8%
Last week: Biden 49.3%, Trump 43.4% (Biden +5.9)
Net change: Trump +0.1

North Carolina: Biden +1.9
USA TODAY average of averages: Biden 49.1%, Trump 47.2%
Last week: Biden 48.8%, Trump 45.9% (Biden +2.9)
Net change: Trump +1.0

Ohio: Trump +1.0
USA TODAY average of averages: Trump 47.4%, Biden 46.4%
Last week: Trump 46.7%, Biden 46.4% (Trump +0.3)
Net change: Trump +0.7

Pennsylvania: Biden +5.4
USA TODAY average of averages: Biden 50.0%, Trump 44.6%
Last week: Biden 50.0%, Trump 44.5% (Biden +5.5)
Net change: Trump +0.1

Texas: Trump +1.7
USA TODAY average of averages: Trump 48.1%, Biden 46.8%
Last week: Trump 48.9%, Biden 46.0% (Trump +2.9)
Net change: Biden +1.2

Wisconsin: Biden +5.7
USA TODAY average of averages: Biden 50.1%, Trump 44.4%
Last week: Biden 50.5%, Trump 43.8% (Biden +6.7)
Net change: Trump +1.0

Total Early Votes: 63,601,743 (46.1% of the total votes counted in the 2016 general election)
• Mail Ballots: 42,676,308
• In-Person Votes: 20,925,435

Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/26/2020 07:37 PM Eastern Time

Supreme Court rejects Democratic attempt to extend Wisconsin mail-in voting deadline

Details:

Just one sentence summary:
A divided Supreme Court said Monday that mail-in ballots in Wisconsin could be counted only if they are received by Election Day.

California Early Voting Statistics
California voters have cast 7,062,596 mail ballots.

Democrats 3,878,461
Republicans 1,523,207
No Party Affiliation/Minor 1,660,928
TOTAL 7,062,596

Total Early Votes: 64,174,464 (46.6% of the total votes counted in the 2016 general election)
• Mail Ballots: 43,188,375
• In-Person Votes: 20,986,089

Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/26/2020 09:52 PM Eastern Time

所有swing states 一致上升

Haven't mailed your ballot yet? USPS recommends you do by Tuesday to make state deadlines

The data is presented in such a way that they always appear as positive changes. For example,
Arizona: Biden +2.7
USA TODAY average of averages: Biden 48.8%, Trump 46.1%
Last week: Biden 49.3%, Trump 45.5% (Biden +3.8)
Net change: Trump +1.1

This can be rewritten as

Arizona: Biden +2.7
USA TODAY average of averages: Biden 48.8%, Trump 46.1%
Last week: Biden 49.3%, Trump 45.5% (Biden +3.8)
Net change: Biden -1.1

想知邊個洲得/唔得，check this link :

[url]
[/url]

Thanks for the information.

change voting method 同change returned ballots 係唔同的

Thank you for pointing the difference.

Total Early Votes: 64,714,357 (46.9% of the total votes counted in the 2016 general election)
• Mail Ballots: 43,798,191
• In-Person Votes: 20,916,166

Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/27/2020 12:59 AM Eastern Time

Total Early Votes: 66,377,711 (48.2% of the total votes counted in the 2016 general election)
• Mail Ballots: 44,182,222
• In-Person Votes: 22,195,489

Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/27/2020 09:29 AM Eastern Time

Florida

Total Voted: 6,427,773
Total Voted as Percentage of Registered Voters: 45.7%

Democrats 2,685,500 41.8%
Republicans 2,383,218 37.1%
Minor 80,220 1.2%
No Party Affiliation 1,278,835 19.9%
TOTAL 6,427,773 100.0%

California

California voters have cast 7,402,302 mail ballots
Democrats 4,046,027
Republicans 1,598,291
No Party Affiliation/Minor 1,747,984
TOTAL 7,402,302

Braking News: Trump is closing the gap rapidly.
Poll Average
RCP: Biden +7.3
538: Biden +9.0
270towin Biden +6.2
Financial Times: Biden +8.3

IBD/TIPP: Biden +4

how is a poll moving rapidly if the change is within margin of error? Isnt such degree of fuctuation is totally expected?

The movement is due to IBD/TIPP poll result which moves from Biden +6 to Biden +4.

Total Early Votes: 69,645,195 (50.5% of the total votes counted in the 2016 general election)
• Mail Ballots: 46,514,012
• In-Person Votes: 23,131,183

Note: Some states do not differentiate between mail ballots and in-person votes.

Last updated: 10/27/2020 06:08 PM Eastern Time

The fluctuation we see is due to the inclusion of new poll result. However, the poll average of RCP and 270towin Biden are the smallest Biden lead for a long time.

Arizona
Young voters (those between the ages of 18 and 29) make up twice as large a share of early voters in Arizona as they did at this point in 2016. Those voters made up 5% of early voters in 2016; now they make up 10%.
Meanwhile, voters 65 or older have gone from 50% of early voters in 2016 to 41% now.
The share of White early voters in Arizona has dipped slightly from this point in 2016, decreasing from 77% four years ago to 74% currently. Hispanic voters account for the second largest share of ballots already cast at 15%, up from 13% in 2016. Black voters and Asian voters have seen one percentage-point upticks in each of their shares of the early vote as well.
Democrats have overtaken Republicans this year in pre-election ballots cast so far. At this time before the 2016 election, Republicans made up 41% of the ballots cast, with Democrats trailing behind at 37%. Today, Democrats make up 41% of the pre-election vote, with Republicans comprising 34%.

Colorado
In Colorado, where every voter receives a mail-in ballot, the electorate so far is younger than it was at this point in 2016. Then, about 6% of people who had already voted were under 30. Now, that's 11%.
Voters 30-49 also account for more of the ballots that have been cast this year compared to this point in 2016, while voters 65 or older account for a smaller share.
Hispanic voters have expanded their share of the pre-election vote -- 8% last cycle to 10% now.
White voters account for the vast majority of ballots already cast in Colorado, although their share of those ballots has decreased from this time four years from 85% to 83% now.
The Republican share of the pre-election vote is down seven points from a week before the 2016 election, while Democrats are at about the same level.

Florida
Young voters in Florida have almost doubled their share of the votes cast so far compared to this point in 2016. Voters 65 or older made up 50% of the early vote at this time four years ago, but only make up 41% now.

Florida's early voting electorate is slightly more diverse compared to this point in 2016. Both Hispanic voters and Black voters have increased their shares of ballots already cast, with Hispanic voters accounting for about 16% of the early vote (up from 14% in 2016) and Black voters at 13% (up from 12% in 2016).
Democrats are leading in the pre-election turnout with 42% of the ballots cast to the Republicans' 36%. A week before the 2016 election, they were tied at 41% each.

Georgia
Biden campaigns in the Peach State Tuesday, which Trump won by about five points in the last presidential election.
Early voting in Georgia has already surpassed 2016 pre-election voting, and it's reached almost 73% of the total votes cast in the state four year ago.
As in other states, voters under 30 in Georgia account for a larger share of the early vote than they did four years ago. Voters 30-39 have also seen an increase from 9% of the pre-election vote at this point four years ago to 12% now.
Georgia has the largest share of pre-election votes from Black voters of these key states, at 31%, about the same as this time four years ago. White voters' share of the pre-Election Day vote has dropped from 65% in 2016 to 62% currently.

Iowa
More than 750,000 ballots have already been cast, according to Iowa's Secretary of State's office, surpassing the total 2016 pre-election vote. It represents almost half all votes cast in the 2016 presidential election.
Democrats are up significantly in their share of ballots cast so far this year, making up 50% of those ballots. At this time before the 2016 election, their share was 44%. Republicans are currently about the same at 31%.
The age breakdown of early voters in Iowa hasn't changed as much since 2016 as it has in some other states. 10% of the state's early voters so far have been under the age of 30, up only 3 points from this time four years ago. Voters 30-64 also make up a slightly larger share of the electorate compared to 2016. Four years ago, those voters made up 41% of those who had already cast ballots; now they're 47%.

Michigan
2020 is Michigan's first general election since a ballot measure passed to allow anyone to cast a vote by mail, and the age breakdown of the state's early voters has changed dramatically. At this point four years ago, 80% of the state's early voters were 65 or older. Now, those voters make up 46% of those who have cast ballots. Voters under 30 only accounted for 2% of the ballots cast at this point four years ago; now they account for 9%.
While Michigan has already surpassed its total number of pre-election votes cast in 2016, it isn't seeing the same levels of pre-election voting as some other states with longer traditions of early or mail-in voting. So far, voting in the state accounts for almost 44% of the total number of ballots cast in 2016.
Black voters in Michigan have expanded their share of ballots already cast compared to last cycle. They currently account for about 12% of those ballots, up from just 8% in 2016. Hispanic voters and Asian voters have also seen small upticks in their shares of the early vote. White voters' share of the early vote, meanwhile, has dropped from 89% in 2016 to 83% currently.

Minnesota
About 1.2 million ballots have already been cast in the Land of 10,000 Lakes, almost double the state's total 2016 pre-election vote.
Minnesota has seen a large swing in the age breakdown of early voters compared to 2016. Four years ago at this time, 58% of ballots had been cast by people 65 or older. Now, that's 38%.
Voters under 30 have cast almost 143,000 votes so far this year, good for 12% of all ballots cast. That's more than double their share of the early vote at this time four years ago.
Similar to this time last cycle, Minnesota's early voters so far are predominantly White -- 89% now vs. 92% then. Black voters, Hispanic voters and Asian voters have all seen one point increases in their shares of ballots already cast compared to four years ago.

Nevada
Younger voters make up 10% of Nevada voters so far. That's up from four years ago at this time when they made up 6%.
Hispanic voters in Nevada represent the second largest share of ballots cast so far at 13%, slightly up from 12% four years ago. Black voters and Asian voters have also seen one-percentage point increases in their pre-election vote shares. White voters' share of the early vote has decreased slightly from 2016, down from 70% then to 68% currently.
Democrats have held steady with the pre-election ballots cast at 43% -- the same as this time four years ago. Republicans have dropped in their share of the pre-election ballots from 38% back then to 34% now.

It depends on what you mean for "a long time"
All in all, the poll is roughly the same as it was at the start of this month

We are now at the end of October.
It is almost a month. Furthermore, no poll average now gives Biden double digital lead. Now, all poll averages are below Biden +10.

North Carolina
In North Carolina, 12% of voters so far are under the age of 30 -- almost double what it was at this point in 2016. Meanwhile, voters 65 and older dropped from 42% of the early vote at this time four years ago, to 33% now.
The breakdown of North Carolina's pre-election voters by race is nearly the same as it was in 2016. White voters account for 72% of those early ballots, Black voters for about 22% and Hispanic voters and Asian voters each for roughly 2%.
Democrats' 10-point lead in pre-election ballots cast is about the same as their 11-point lead at this time in 2016.

Ohio
Voters under the age of 30 have cast about 196,000 votes in Ohio so far, about 9% of the total and up from 6% at this point in 2016. Voters 30-64 increased their share from 41% a week before the 2016 election to 49% now.
By race, Ohio's early voting electorate is similar to what it was four years ago. White voters continue to account for a significant majority of ballots cast so far at 86%. Black voters comprise the second largest share of early voters at 10%, followed by Hispanic voters at 2% and Asian voters at 1%.

Pennsylvania
There is no Catalist data out of Pennsylvania for the last cycle. This year, young voters make up 11% of the more than 1.7 million ballots cast so far in the Keystone State, while 43% are over the age of 65.
White voters in Pennsylvania have cast the majority of pre-Election Day ballots so far, accounting for 82% of those ballots. Black voters represent the second largest share of early voters in the Keystone State at 11%, followed by Hispanic voters and Asian voters each at 3%.

Democrats continue to hold a significant advantage in pre-election voting, making up about 70% of those ballots cast. 2020 is the first year Pennsylvania expanded mail voting options to all voters, and Republicans in the state are expected to vote in larger numbers on Election Day, which would fall in line with polling that shows members of the GOP around the country prefer to vote in-person next Tuesday.

Texas
More than 7.8 million Texans have already voted this year. That's more than the total number who voted before Election Day in 2016 and about 87% of the state's total turnout from four years ago.
Younger voters in Texas are turning out to vote early this year in far greater numbers than at this point four years ago, with more than 850,000 ballots cast. They currently make up 12% of the pre-election vote, doubling the 6% of the share one week before the 2016 election.

Texas is one of the only key states where Black voters' share of ballots already cast has slightly decreased compared to four years ago. At this point in 2016, Black voters represented 15% of the ballots already cast; now they're at 13%. Hispanic voters continue to comprise the second largest share of those early voters at 20%, on par with 2016 levels.
White voters comprise 61% of the early vote, the smallest share of all the key states listed here. That number is about the same as it was at this time four years ago.

Wisconsin
More than 1.3 million people in Wisconsin have already voted -- almost half of the state's total 2016 presidential vote.

Wisconsin has seen a significant drop in the share of early voters who are 65 or older compared to this point in 2016. Four years ago, 52% of early voters were 65 or older. Now, those voters make up 38%.
In Wisconsin, the current racial composition of those who've already voted is almost identical to what it was at this point in 2016. White voters account for 89% of ballots cast, followed by Black voters at 5%, Hispanic voters at 3% and Asian voters at 2%.

Total Early Votes: 70,422,385 ( 51.1% of the total votes counted in the 2016 general election)
Last updated: 10/27/2020 10:30 PM Eastern Time

Last Report: 10/27/2020
Source: Data provided by Colorado Secretary of State’s office

Total Vote: 1,925,259
Total Vote as Percentage of 2016 Total Turnout: 67.3%

Democrats 699,099 36.3%
Republicans 516,067 26.8%
Minor 22,786 1.2%
No Party Affiliation 687,307 35.7%
TOTAL 1,925,259

Total Voted: 6,440,993
Total Voted as Percentage of Registered Voters: 45.8%
Democrats 2,688,867 41.7%
Republicans 2,389,846 37.1%
Minor 80,441 1.2%
No Party Affiliation 1,281,839 19.9%
TOTAL 6,440,993 100.0%

President Donald Trump lobbied early voters who backed Democratic challenger Joe Biden to change their votes in favor of four more Trump years. But can voters do that? Some states, including Michigan and Wisconsin, do allow voters to "spoil" their ballots and vote anew in some cases.

President Donald Trump, sensing a momentum swing in his favor, on Tuesday lobbied early voters who backed Democratic challenger Joe Biden to change their votes in favor of four more Trump years. Some states, including swing state Wisconsin, do allow voters to "spoil" their ballots and vote anew in some cases.

"Strongly Trending (Google) since immediately after the second debate is CAN I CHANGE MY VOTE?," Trump tweeted. "This refers changing it to me. The answer in most states is YES. Go do it. Most important Election of your life!"

In Wisconsin, "absentee voters can request to spoil their absentee ballot and have another ballot issued as long as the appropriate deadline to request the new absentee ballot has not passed." That deadline has not passed. In Michigan, another close state, the law allows voters to "spoil" their vote until 5 pm. on the Friday before Election Day.

Mail Ballots Returned and Accepted: 783,312

Democrats 386,017 49.3%
Republicans 249,583 31.9%
Minor 3,042 0.4%
No Party Affiliation 144,670 18.5%
TOTAL 783,312 100.0%

Ballots Returned: 2,255,280
Return Rate: 72.5%

Total Voted: 743,352

Democrats 312,141 42.0%
Republicans 261,961 35.2%
No Party Affiliation/Minr 169,250 22.8%
TOTAL 743,352 100.0%

Total Early Votes: 71,063,593 (51.6% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 10/28/2020 12:04 AM Eastern Time

Total Voted: 3,411,850
Democrats 1,356,450 39.8%
Republicans 1,041,160 30.5%
Minor 15,067 0.4%
No Party Affiliation 999,173 29.3%
TOTAL 3,411,850 100.0%

Ballots Returned: 2,325,272

Mail Ballots Returned: 1,850,400

Democrats 1,275,436 68.9%
Republicans 394,408 21.3%
Minor 11,826 0.6%
No Party Affiliation 168,730 9.1%
TOTAL 1,850,400 100.0%

Age
18 to 24 108,778 5.9%
25 to 34 197,370 10.7%
35 to 44 198,247 10.7%
45 and 55 206,089 11.1%
56 and 65 353,356 19.1%
66 and up 786,505 42.5%
TOTAL 1,850,400 100.0 %

Total Voted: 7,803,590

In-Person Votes: 1,451,462

Trump campaign website hacked

President Donald Trump’s campaign website was hacked Tuesday – a week before the election – an aide to the president's reelection confirmed.

“Earlier this evening, the Trump campaign website was defaced and we are working with law enforcement authorities to investigate the source of the attack,” Trump spokesman Tim Murtaugh said in statement.

Screen grabs of Trump’s site posted on social media showed a page that said the website had been “seized” and that it was “time to allow the world to know the truth.” The website was restored shortly after the attack, Murtaugh said.

The campaign said there was no exposure to sensitive data.

Biden holds the lead.
Poll average
RCP: Biden +7.1 Trump closes the gap by 0.2
538: Biden +9.2
270towin Biden +7.5
Financial Times: Biden +8.5

Trump is closing the gap nation wide, but some toss up states are in more trouble.
Poll average (National)
RCP: Biden +7.2
538: Biden +8.7
270towin Biden +6.3
Financial Times: Biden +8.6

However, Trump is losing ground a little bit in some toss up states so that his chance to win the election has dropped to 11% by the prediction of 538.

Total Early Votes: 75,162,670 (54.5% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 10/28/2020 05:25 PM Eastern Time

Election 2020 live updates: Biden leads Trump in Wisconsin, Georgia

Biden leads Trump by five percentage points in two state polls released Wednesday. The former vice president is up 50%-45% among registered Georgia voters, a new Monmouth University poll found. Biden also leads Trump 48%-43% among likely voters in Wisconsin, according to a Marquette University Law School poll.

Total Early Votes: 75,224,029 ( 54.6% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 10/28/2020 07:46 PM Eastern Time

Breaking News:
North Carolina can count votes received 9 days after Election Day, Supreme Court rules

The Supreme Court allowed the counting of ballots in North Carolina received up to nine days after the election as long as the ballots are postmarked by Election Day, a victory for Democrats in another key state.

多謝ching好有心機提供資料，唔使同隔離post d侵粉鬥氣，佢地只會對侵有利嘅消息同data打飛機

應該有部分係假票

Thanks

Latest poll average
270towin: Biden +6.7
Financial Times: Biden + 8.6
RCP: Biden +7.4
538: Biden + 8.8

Some of the pollsters have left because they cannot produce another set of poll data before the Election Day. So this set of data is for future reference as it is ALMOST the final set of poll average.

More than 230 election-related federal lawsuits have been filed already.

Details:

The Superme Court has more conservative (GOP) judge, so it may be due to the problem of mailings in North Caroline.
The mail-in ballots have to be mailed before the Election Day.

IBD/TIPP: Biden +7

Because of the IBD/TIPP poll result, RCP poll average is Biden +8.6

538 prediction:
Biden: 89% chance to win
Trump: 10 % chance to win
Draw: 1%
The highest chance for Biden to win so far!

Total Early Votes: 83,561,641 (60.6% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 10/30/2020 09:42 AM Eastern Time

A poll result has shown that 75% Americans are worrying Election Day violence. Furthermore, there are already so many people have already voted. The number of votings on Election Day may be lower than we previously thought.

Texas early votes is 100.4% of the total votes in 2016!
There are over 9 millions people in Texas have already voted.

Florida
Total Voted: 7,822,033
Total Voted as Percentage of Registered Voters: 55.6%

Democrats 3,130,430 40.0%
Republicans 2,966,747 37.9%
Minor 103,581 1.3%
No Party Affiliation 1,621,275 20.7%
TOTAL 7,822,033 100.0%

North Carolina
Total Voted: 4,083,968

Democrats 1,556,483 38.1%
Republicans 1,286,508 31.5%
Minor 20,206 0.5%
No Party Affiliation 1,220,771 29.9%
TOTAL 4,083,968 100.0%

Pennsylvania Early Voting Statistics
Last Report: 10/29/2020
Mail Ballots Returned: 2,112,995

Democrats 1,429,082 67.6%
Republicans 466,954 22.1%
Minor 14,273 0.7%
No Party Affiliation 202,686 9.6%
TOTAL 2,112,995 100.0%

Total Early Votes: 83,940,065 (60.9% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 10/30/2020 10:21 AM Eastern Time

You still pushing this post?

Yes.

Total Early Votes: 86,394,707 (62.7% of the total votes counted in the 2016 general election)
Last updated: 10/30/2020 06:47 PM Eastern Time

According to the Texas Secretary of State office, 8,969,226 out of 15,101,087 registered voters cast ballots in the entire 2016 general election. The official vote count in Texas through Thursday is already at 9,009,850 – with a full day of early voting and Election Day left to go.
Remark: Democratic activists who sought to extend early voting because of the pandemic successfully fought in court to add another week to the earlier voting window, which has helped boost the early numbers.

Texas will end the early voting on Friday.

Thousands call Pennsylvania county about requested ballots that never arrived

The whereabouts of an untold number of ballots in Pennsylvania's Butler County that were slated for delivery to would-be voters in next week's election remain unaccounted for, the county's director of elections said Thursday.
Postal officials say they are unaware of any issues, but the director, Aaron Sheasley, said the county has received in excess of 10,000 phone calls seeking information about ballots that were requested but not received, and that some callers have called multiple times.
Read more on

Survey: Nearly 2 out of 3 voters will cast their ballots early in-person or by mail, not on Election Day

When combining those who are voting by mail (42%) and those who voting early in-person (26%), nearly 2 in 3 voters will be casting their ballot ahead of Election Day, according to a survey from the Democracy Fund + UCLA Nationscape Project.

Full article:

One of the articles that describes the reliability of election polls

One of the several correct comments is:

“I always contended that the polls in 2016 were not nearly as far off as the interpretations of them were.” — Poynter Institute senior faculty Al Tompkins to PBS NewsHour

The deadline for early voting ends Friday in several states where the race is tight, including Arizona, Georgia, Nevada and Texas – and on Saturday in the key states of Florida and North Carolina. Though early turnout appears to favor Democrats in many states, Republicans are gaining ground quickly in Florida and other early voting states.

The USA TODAY average of averages, which is based on data from RealClearPolitics and FiveThirtyEight, finds Biden up 8.3 percentage points over Trump nationally. That is nearly a full point higher than Biden was at the end of September but 2 points lower than the 10.1-point edge he held in mid-October.

The polls were also shifting in Trump's favor ahead of his upset win over Hillary Clinton in 2016, but that trend was more pronounced and her lead was not as big as Biden's heading into the election. Four days before Election Day that year, Clinton's average lead was about 2.1 percentage points.

USA TODAY average of averages: Biden 51.7%, Trump 43.4% (Biden +8.3)

On Monday: Biden 51.4%, Trump 42.9% (Biden +8.6)

Net change: Trump +0.3

RCP: Biden 51.3%, Trump 43.5%
FiveThirtyEight: Biden 52.0%, Trump 43.2%

Four days before 2016 election: Clinton +2.1

Arizona: Biden +1.4

USA TODAY average of averages: Biden 47.8%, Trump 46.4%

Monday: Biden 48.8%, Trump 46.1% (Biden +2.7)

Net change: Trump +1.3

Florida: Biden +1.7

USA TODAY average of averages: Biden 48.6%, Trump 46.9%

Monday: Biden 48.9%, Trump 47.0% (Biden +1.9)

Net change: Trump +0.2

Georgia: Biden +1.0

USA TODAY average of averages: Biden 48.0%, Trump 47.0%

Monday: Biden 47.6%, Trump 47.1% (Biden +0.5)

Net change: Biden +0.5

Iowa: Biden +0.6

USA TODAY average of averages: Biden 47.2%, Trump 46.6%

Monday: Biden 47.4%, Trump 46.3% (Biden +1.1)

Net change: Trump +0.5

Michigan: Biden +7.3

USA TODAY average of averages: Biden 50.4%, Trump 43.1%

Monday: Biden 50.5%, Trump 42.7% (Biden +7.8)

Net change: Trump +0.5

Minnesota: Biden +6.4

USA TODAY average of averages: Biden 49.1%, Trump 42.7%

Monday: Biden 49.4%, Trump 42.3% (Biden +7.1)

Net change: Trump +0.7

Nevada: Biden +5.1

USA TODAY average of averages: Biden 49.1%, Trump 44.0%

Monday: Biden 49.6%, Trump 43.8% (Biden +5.8)

Net change: Trump +0.7

North Carolina: Biden +1.3

USA TODAY average of averages: Biden 48.6%, Trump 47.3%

Monday: Biden 49.1%, Trump 47.2% (Biden +1.9)

Net change: Trump +0.6

Ohio: Tie

USA TODAY average of averages: Trump 46.4%, Biden 46.4%

Monday: Trump 47.4%, Biden 46.4% (Trump +1.0)

Net change: Biden +1.0

Pennsylvania: Biden +4.7

USA TODAY average of averages: Biden 50.0, Trump 45.3%

Monday: Biden 50.0%, Trump 44.6% (Biden +5.4)

Net change: Trump +0.7

Texas: Trump +1.8

USA TODAY average of averages: Trump 48.1%, Biden 46.3%

Monday: Trump 48.1%, Biden 46.8% (Trump +1.7)

Net change: Trump +0.1

Wisconsin: Biden +7.9

USA TODAY average of averages: Biden 51.1%, Trump 43.2%

Monday: Biden 50.1%, Trump 44.4% (Biden +5.7)

Net change: Biden +2.2

Democrats uneasy about higher Republican turnout in important Florida county

Republicans in Florida's most populous county, Miami-Dade, are turning out to vote at a somewhat higher percentage than Democrats -- causing uneasiness among some Democratic operatives.
Nearly 63% of the 428,000 registered Republicans in the county have voted so far, whereas about 56% of the county's 634,000 registered Democrats have voted to date, according to state data. About 225,000 people with no party affiliation have also already voted in the county.
While more Democrats than Republicans have voted overall in Miami-Dade, the county is seen by Democrats as a region former Vice President Joe Biden must win by wide margins in order to offset voting in the state's predominantly red regions.

Read more on

Total Early Votes: 87,009,104 (63.1% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 10/30/2020 10:27 PM Eastern Time

Latest poll average
270towin: Biden +7.4
Financial Times: Biden + 8.8
RCP: Biden +7.9
538: Biden + 8.8

Biden is holding the lead in the past 24 hours.

In text campaign, 96.3% of Sanders voters say they back Biden

While supporters of Sen. Bernie Sanders weren't quick to back Democratic presidential nominee Joe Biden, Sanders campaign officials say many of their supporters now support the former vice president.

Friends of Bernie Sanders, the Vermont Senator's campaign pack, invested $200,000 this fall to reactivate its peer-to-peer texting program that is focused on key battleground states and electing progressives down-ballot, according to Sanders officials.

Through the program, 1.3 million people have been reached out to in crucial battleground states. The officials said that 96.3% of Sanders supporters who replied to texts of who they are supporting said they are supporting Biden.

Party registration statistics are provided only for states that have party registration

Total Voted by Party Registration

Reporting states with party registration data: AZ, CA, CO, CT, FL, IA, KS, KY, LA, MD, ME, NC, NE, NJ, NM, NV, OK, OR, PA, SD

Democrats 19,380,532 46.2%
Republicans 12,577,905 30.0%
Minor 272,857 0.7%
No Party Affiliation 9,710,933 23.2%
TOTAL 41,942,227 100.0%

Arizona Early Voting Statistics
Last Report: 10/30/2020
allots Returned: 2,302,756

Mail Ballots Returned and Accepted by Party Registration

Democrats 879,178 38.2%
Republicans 836,123 36.3%
Minor/No Party Affiliation 587,455 25.5%
TOTAL 2,302,756 100.0%

Colorado Early Voting Statistics
Last Report: 10/30/2020

Democrats 818,815 34.2%
Republicans 668,687 27.9%
Minor 30,501 1.3%
No Party Affiliation 874,629 36.6%
TOTAL 2,392,632 100.0%

Total Vote as Percentage of 2016 Total Turnout: 83.7%

Iowa Early Voting Statistics
Last Report: 10/30/2020

Mail Ballots Returned and Accepted: 885,100
Democrats 417,886 47.2%
Republicans 289,511 32.7%
Minor 3,769 0.4%
No Party Affiliation 173,934 19.7%
TOTAL 885,100 100.0%

This voting data MAY be a bit odd because Democrats have such a lead while the polls shown that Biden has a very small lead.

The early votes is 56% of the total votes in 2016. This seems that the people with no party affiliation support Trump.

Anyone lives in Iowa can explain this to me.

Kansas Early Voting Statistics
Last Report: 10/29/2020

Democrats 224,580 39.6%
Republicans 253,339 44.6%
Minor 3,192 0.6%
No Party Affiliation 86,283 15.2%
TOTAL 567,397 100.0%

Total Early Votes: 87,798,086 (63.7% of the total votes counted in the 2016 general election.)
Last updated: 10/31/2020 12:23 AM Eastern Time

Georgia poll data:
FiveThirtyEight poll average: Biden +1.7
RCP poll average: Biden +0.8
270towin poll average: Biden +2.4
Financial Time poll average: Biden +0.9

Notice that there are several poll put Trump ahead.
So the race is still too close to call.

Iowa poll data:
FiveThirtyEight poll average: Biden +0.2
RCP poll average: Biden +1.2
270towin poll average: Biden +0.5
Financial Time poll average: Biden +1.0

Notice that there are several polls put Trump ahead.
So the race is still too close to call.

Ohio poll data:
FiveThirtyEight poll average: Trump +0.9
A couple of results from D- rating pollsters may distort the result

RCP poll average: Tie
270towin poll average: Tie
Financial Time poll average: Biden +0.7

The race is still too close to call.

North Carolina poll data:
FiveThirtyEight poll average: Biden +2.5
RCP poll average: Biden +1.2
270towin poll average: Biden +1.1
Financial Time poll average: Biden +1.6

Notice that there are several polls put Trump ahead.
So the race is still too close to call.

Texas poll data:
FiveThirtyEight poll average: Trump +1.3
RCP poll average: Trump +2.3
270towin poll average: Trump +2.2
Financial Time poll average: Trump 2.5

Notice that there are several polls put Biden ahead,
but the small lead by Trump in the poll average means that Trump is slightly favored to win Texas.

Florida poll data:
FiveThirtyEight poll average: Biden +2.2
RCP poll average: Biden +1.2
270towin poll average: Biden +4.4
It has NOT included GOP pollster Trafalgar Group and a party sponsored poll result.

Financial Time poll average: Biden +1.6

Notice that there are several polls put Trump ahead.
Biden is slightly favored to win Florida but the race will be very close.

Pennsylvania poll data:
FiveThirtyEight poll average: Biden +5.2
Trafalgar Group gave : Trump +1

RCP poll average: Biden +3.6
Trafalgar Group gave : Tie
The two above Trafalgar Group results are actually the same result. The difference between the above two results are due to rounding error in reporting.
Recall that Trafalgar Group is a GOP pollster.

270towin poll average: Biden +6.2
Financial Time poll average: Biden +5.5

Although there are two biased polls put Trump ahead,
Biden is favored to win Pennsylvania.
Biden's supporters are a bit worrying about Pennsylvania because the lead is not large enough to make them feel safe.

Arizona poll data:
FiveThirtyEight poll average: Biden +3.2
RCP poll average: Trump +0.6
This result may be distorted by too many recent party polls. Need to be update to remove the influence of party polls.

270towin poll average: Biden +1.2
Financial Time poll average: Biden +1.9

I need to wait for RCP to update the poll average before I can make any comments.

Push

Wisconsin poll data:
FiveThirtyEight poll average: Biden +8.6
RCP poll average: Biden +6.4
270towin poll average: Biden +8.7
Financial Time poll average: Biden +6.8

Even the GOP pollster, Trafalgar Group, gave a small Biden lead: Biden +1.
Even so, I will only say that Biden is favored to win Wisconsin rather than Biden is clearly favored to win Wisconsin. This is because I believe that all the above poll average has been distorted by the ABC News/Wash Post* poll result which gave Biden a huge lead: Biden +17. Although the ABC News/Wash Post pollster has a A+ rating, this particular poll is sponsored by a party. Hence, I personally take the ABC News/Wash Post* poll result out. So the lead of Biden will be smaller than indicated by the above poll average.

Total Early Votes: 89,104,472 (64.6% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 10/31/2020 08:37 AM Eastern Time

I will later combine the data of early voting to the poll data for some states, so that we can have better idea on the situations.

IBD/TIPP: Biden +6

The best pollster is still giving a steady lead to Biden.

Florida Early Voting Statistics
Last Report: 10/31/2020

Total Voted as Percentage of Registered Voters: 59%
Democrats 3,276,786 39.5%
Republicans 3,160,735 38.1%
Minor 112,131 1.4%
No Party Affiliation 1,744,463 21.0%
TOTAL 8,294,115 100.0%

Democrats has 116,051 early voters more than Republicans. While Democrats has 642,349 outstanding mail ballots, and Republicans has 475,370 outstanding mail ballots. Since early in-person voting will be end today 10/31/2020, so Democrats will maintain the lead before the Election Day.

沉晒底，幫你推吓

Total Early Votes: 90,604,711 (65.7% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 10/31/2020 06:53 PM Eastern Time

This number is far more than the earlier estimated 85 millions early votes.
This suggests that there may be fewer voters on Election Day that we previously thought.

From pandemic fears to complex ID requirements to lack of nearby polling places, young voters are facing an unprecedented array of obstacles. But despite suppression tactics, young voters are "raising hell" with historic early voting turnout.

From:

A federal judge on Friday ordered the U.S. Postal Service to implement "extraordinary measures" to ensure that ballots are delivered by Election Day in 22 districts in more than a dozen states, where deliveries are lagging.

District Court Judge Emmet G. Sullivan ordered the postal service to provide a written explanation for each district that delivered fewer than 80% of ballots on time each day, or fewer than 90% of ballots on time for two days in the same week.

Across the U.S. as of Saturday afternoon, more than 57 million of the mail-in ballots requested had been returned, and more than 33 million were outstanding, according to McDonald, the Florida professor who runs the U.S. Elections Project.

Heading into election week, the USA TODAY Network's effort to measure mail efficiency showed high rates of on-time delivery in some swing states but continuing signs of problems in others. Of 62 packages mailed since Oct. 13, a dozen took more than the three-day shipping standard set forth by the post office. Five took a week or more.

Biden campaign cancels Texas event after Trump supporters surround bus on interstate
Read more on

Breaking news: A poll result: Trump +7 in Iowa.

----
Some of the poll averages have updated with this new poll result. I am analyzing the impact and will report back later.

Total Early Votes: 91,107,484 (66.1% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 10/31/2020 09:55 PM Eastern Time

Total Early Votes: 91,222,908 (66.2% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 10/31/2020 11:11 PM Eastern Time

Texas Republicans Ask State's Supreme Court To Throw Out 100,000 Cast Ballots

Read more on

Trump and GOP look to courts to change the rules on counting votes

Read more on

A lot of court cases try to change the rules of the election so late.

I will NOT discuss whether the rules are suitable or not. But try to change the rule so late in not fair because some people have schedule the voting according to the established rules.

If they want to change the rule, they should do it at least one week ago.

Selzer is usually the gold standard of poll in Iowa, if no other high quality poll released before 3 NOV suggests otherwise, Trump and Ernst should be favourite, bad news for Dem

Thank you for your information. Are you living in Iowa?

I am a Hong Konger living in H.K. All I know is that Selzer has a A+ rating and this particular poll is not sponsored by a party. I should make my conclusion within 2 hours.

Anyway, thanks a lot.

Iowa

FiveThirtyEight poll average: Trump +1.8 (Trump gains 2.0)
RCP poll average: Trump +0.6 (Trump gains 1.8).
270towin poll average: Trump +0.6 (Trump gains 1.1)
Financial Times poll average: Trump +0.1 (Trump gains 1.1)

FiveThirtyEight prediction: Biden has 35% chance to win; Trump has 65% chance to win. This means that Trump is slightly flavored to win.

Selzer & Co./Des Moines Register gave Trump +7 so that the poll averages turn to put Trump ahead. Seizer Selzer & Co. is probably the best pollster for election in IOWA. Furthermore, this poll result is newer than others (except a poor D- pollster) so this signals a late swing to Trump. I conclude that Trump is flavored to win.

Remarks: Selzer was the only pollster to correctly predict Barack Obama's comfortable victory in the 2008 Iowa Democratic caucuses, and her poll of the 2014 United States Senate election in Iowa also mirrored the actual result exceptionally closely.

No. I also learnt about the poll via bi-partisan commentary. Keep up with your effort

You are probably right. But since it is only one poll so it will be subject to the full 3.4% margin of error. My instinct is that Trump probably only leads around 4-5% rather than the reported 7% since such a dramatic shift is a bit unlikely (much dramatic than other mid-west states). Let's wait and see if such trend is supported by other high quality pollsters in the coming two days.

I agree. So I just conclude that Trump is flavored to win.
If Trump really have a 7 point lead, then Trump is clearly flavored to win.

North Carolina

FiveThirtyEight poll average: Biden +2.6 (Biden gains 0.1)
RCP poll average: Biden +2.1 (Biden gains 0.9)
270towin poll average: Biden +2.2 (Biden gains 1.0)
Financial Times poll average: Biden +1.8 (Biden gains 0.2)

FiveThirtyEight prediction: Biden has 69% chance to win; Trump has 31% chance to win.

Notice that two polls put Trump ahead. The race is still very close and Biden is slightly flavored to win.

Remarks: NBC/Marist, a A+ pollster, gave Biden +6.

Total Early Votes: 92,038,417 (66.8% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 11/01/2020 01:14 AM Eastern Time

No significant changes in the last 24 hours.

Texas

FiveThirtyEight poll average: Trump +1.0 (Biden gains 0.3)
RCP poll average: Trump +2.3
270towin poll average: Trump +2.4 (Trump gains 0.2)
Financial Times poll average: Trump 2.5

FiveThirtyEight prediction: Biden has 36% chance to win; Trump has 64% chance to win.

Notice that several polls put Biden ahead, but the small lead by Trump in the poll averages suggests that Trump is slightly favored to win Texas.

Florida

FiveThirtyEight poll average: Biden +1.7 (Trump gains 0.4)
RCP poll average: Biden +1.2
270towin poll average: Biden +3.2 (Has not included the ABC News/The Washington Post poll result)
Financial Times poll average: Biden +1.4 (Trump gains 0.2)

FiveThirtyEight prediction: Biden has 37% chance to win; Trump has 63% chance to win.

Trump has closed the gap a little because ABC News/The Washington Post puts Trump ahead by 2 points. Although the ABC News/Wash Post pollster has an A+ rating, this particular poll is sponsored by a party.

Biden is slightly favored to win Florida but the race becomes even closer than 24 hours ago.

Waiting for the data of early voting. In-personal early voting has ended. Mail-in ballots will still be received in the coming days.

Pennsylvania

FiveThirtyEight poll average: Biden +4.9 (Trump gains 0.3)
RCP poll average: Biden +4.1 (Biden gains 0.5)
270towin poll average: Biden +6.0
Financial Times poll average: Biden +5.5

FiveThirtyEight prediction: Biden has 85% chance to win; Trump has 15% chance to win.

Notice that one recent poll and one party sponsored poll put Trump ahead. Biden is favored to win Pennsylvania. Biden’s supporters are a bit worrying because the lead is not large enough to make them feel safe.

Arizona

FiveThirtyEight poll average: Biden +3.2
RCP poll average: Biden +0.1 (Biden gains 0.7)
This result is STILL dominated by too many party sponsored polls. But the average is now closer to other poll average now.

270towin poll average: Biden +1.2 (Biden gains 0.8)
Financial Times poll average: Biden +1.9

FiveThirtyEight prediction: Biden has 70% chance to win; Trump has 30% chance to win.

Notice that several GOP biased polls put Trump ahead. Biden is slightly favored to win but the race will be close.

Wisconsin

FiveThirtyEight poll average: Biden +8.2 (Trump gains 0.4)
RCP poll average: Biden +5.7 (Trump gains 0.7)
270towin poll average: Biden +8.2 (Trump gains 0.5)
Financial Times poll average: Biden +7.1 (Biden gains 0.3)

FiveThirtyEight prediction: Biden has 93% chance to win; Trump has 7% chance to win.

Even the GOP pollster, Trafalgar Group, gave a small Biden lead: Biden +1.

Biden is clearly favored to win Wisconsin. The effect of the ABC News/Wash Post* poll result which gave Biden a huge lead: Biden +17 is gradually fading out.

Nevada

FiveThirtyEight poll average: Biden +6.0
RCP poll average: Biden +4.0
270towin poll average: Biden +6.4
Financial Times poll average: Biden +4.3

FiveThirtyEight prediction: Biden has 90% chance to win; Trump has 10% chance to win.

Even the GOP pollster, Trafalgar Group, gave a small Biden lead: Biden +2. Biden is fairly favored to win Nevada.

Georgia

FiveThirtyEight poll average: Biden +1.6 (Trump gains 0.1)
RCP poll average: Biden +0.8
270towin poll average: Biden +2.4
Financial Times poll average: Biden +0.9

FiveThirtyEight prediction: Biden has 58% chance to win; Trump has 42% chance to win.

Notice that several polls put Trump ahead.
So the race is still too close to call.

National

FiveThirtyEight poll average: Biden +8.6
RCP poll average: Biden +7.8
270towin poll average: Biden +6.8
Financial Times poll average: Biden +8.7

IBD/TIPP: Biden +6

FiveThirtyEight prediction: Biden has 90% chance to win; Trump has 10% chance to win.

Biden is still holding the lead and is flavored to win.

NYT 出咗新final poll result, 可以參考吓。尤其係比較NYT 之前嘅poll result, 睇吓有無trend 定係一直 steady

Florida

FiveThirtyEight poll average: Biden +1.9
RCP poll average: Biden +1.7
270towin poll average: Biden +2.5
Financial Times poll average: Biden +1.3

FiveThirtyEight prediction: Biden has 64% chance to win; Trump has 36% chance to win.

Notice that several polls put Trump ahead. Biden is slightly favored to win Florida but the race will be very close.

I am including NYT's result, now.

In Florida, NYT gave Biden +3 and I have included it above.

NYT's result has very mild effect in Pennsylvania.

For both Pennsylvania and Florida, NYT suggests Trump has closed teh gap (as also shown by other polls).

Wisconsin

FiveThirtyEight poll average: Biden +8.6
RCP poll average: Biden +6.0
270towin poll average: Biden +8.7
Financial Times poll average: Biden +7.2

FiveThirtyEight prediction: Biden has 94% chance to win; Trump has 6% chance to win.

Even the GOP pollster, Trafalgar Group, gave a small Biden lead: Biden +1. Biden is clearly favored to win Wisconsin.

NTY has confirmed the late swing to Biden. Good news to Biden.

Arizona

FiveThirtyEight poll average: Biden +3.4
RCP poll average: Biden +1.0
This result is STILL dominated by too many party sponsored polls. But the average is now closer to other poll average now.

270towin poll average: Biden +1.4
Financial Times poll average: Biden +2.1

FiveThirtyEight prediction: Biden has 72% chance to win; Trump has 28% chance to win.

Notice that several GOP biased polls put Trump ahead. Biden is favored to win but the race will be still close.

Actually, we should not say that Trump has closed the gap. We should say that Trump has recovered from the low when he was in the hospital.

The toss up states are tightening because Biden gains a bit in most of the states. Trump has closed the gaps a bit for a few slightly lean to Biden states.

push

Total Early Votes: 93,131,017 (67.6% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 11/01/2020 11:28 AM Eastern Time

Total Voted as Percentage of Registered Voters: 61.9%

Democrats has 94,905 early voters more than Republicans. While Democrats has 598,557 outstanding mail ballots and Republicans has 440,786 outstanding mail ballots. Since early in-person voting has be ended on 10/31/2020, so Democrats will increase the lead before the Election Day.

IBD/TIPP: Biden +6

Total Early Votes: 93,254,861 (67.7% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 11/01/2020 04:22 PM Eastern Time

Texas Supreme Court denies GOP-led petition seeking to invalidate nearly 127,000 votes in Houston area

The Texas Supreme Court denied a petition Sunday by a group of Republicans seeking to invalidate nearly 127,000 drive-thru votes in Harris County, while a similar case awaits a decision in federal court just two days before Election Day.
This is the second time in recent weeks the all-Republican Supreme Court in Texas has blocked attempts to dismantle drive-thru voting there. The court did not issue an opinion with the ruling.

Read more on

NC election board expects to count 97% of vote on Election Day

The North Carolina State Board of Elections says it expects that it will have processed 97% or more of all ballots cast in the general election on Nov. 3 and that the unofficial results will be reported by the end of election night.

The announcement is in line with election watchers’ predictions about which states will release their results earliest. North Carolina is one of the states where mail-in ballots can be processed as the state receives them, easing the burden of tallying votes on Election Day.

Good news for Democrats.

Can anyone tell you where Pence is? It seems that he has disappeared and he is not doing the campaign. Has he got infected by the Chinese virus?

National

FiveThirtyEight poll average: Biden +8.6
RCP poll average: Biden +7.2
270towin poll average: Biden +7.3
Financial Times poll average: Biden +8.7

IBD/TIPP: Biden +6

FiveThirtyEight prediction: Biden has 89% chance to win; Trump has 11% chance to win.

Biden is holding the lead and is flavored to win.

Pennsylvania
No major change

FiveThirtyEight poll average: Biden +4.8
RCP poll average: Biden +4.3
270towin poll average: Biden +4.4
Financial Times poll average: Biden +5.4

FiveThirtyEight prediction: Biden has 84% chance to win; Trump has 16% chance to win.

Notice that one recent poll and one party sponsored poll put Trump ahead. Biden is favored to win Pennsylvania. Biden’s supporters are a bit worrying because the lead is not large enough to make them feel safe.

In Florida, 60% of likely voters said (in interviews last Saturday through Thursday) that they'd already voted, and 23% still intended to vote early, leaving just 17% as Election Day voters. Preferences among early voters are close, 50%-47%, Biden-Trump.

Total Early Votes: 93,297,208 (67.7% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 11/01/2020 08:37 PM Eastern Time

State's Supreme Court has rejected.

Georgia

FiveThirtyEight poll average: Biden +1.3
RCP poll average: Biden +0.4
270towin poll average: Biden +2.0
Financial Times poll average: Biden +0.6

FiveThirtyEight prediction: Biden has 57% chance to win; Trump has 43% chance to win.

The situation remains steady.

Notice that several polls put Trump ahead. So the race is still too close to call.

Texas

FiveThirtyEight poll average: Trump +1.0
RCP poll average: Trump +1.2
270towin poll average: Trump +1.8
Financial Times poll average: Trump 2.2

FiveThirtyEight prediction: Biden has 38% chance to win; Trump has 62% chance to win.

Notice that several polls put Biden ahead, but the small lead by Trump in the poll averages suggests that Trump is very slightly favored to win Texas. However the race is very close.

Total Early Votes: 94,006,161 (68.2% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 11/02/2020 01:24 AM Eastern Time

Georgia

FiveThirtyEight poll average: Biden +1.0
RCP poll average: Biden +0.4
270towin poll average: Biden +2.0
Financial Times poll average: Biden +0.6

FiveThirtyEight prediction: Biden has 55% chance to win; Trump has 45% chance to win.

Notice that several polls put Trump ahead. So the race is still too close to call.

Iowa

FiveThirtyEight poll average: Trump +1.6
RCP poll average: Trump +0.7
270towin poll average: Trump +1.4
Financial Times poll average: Trump +0.3

FiveThirtyEight prediction: Biden has 37% chance to win; Trump has 63% chance to win. This means that Trump is slightly flavored to win.

Des Moines Register/Selzer and Co. poll gave Trump +7 so that the poll averages turn to put Trump ahead. Four years ago, the final Selzer poll had Trump up by an identical 7 points in Iowa. Trump won by 9 points. Seizer Selzer & Co. is probably the best pollster for election in IOWA. I give a higher weighing to Selzer and conclude that Trump is flavored to win.

Remarks: Selzer was the only pollster to correctly predict Barack Obama's comfortable victory in the 2008 Iowa Democratic caucuses, and her poll of the 2014 United States Senate election in Iowa also mirrored the actual result exceptionally closely.

Ohio

FiveThirtyEight poll average: Trump +0.2
RCP poll average: Trump +0.2
270towin poll average: Trump +0.2
Financial Times poll average: Biden +0.2

FiveThirtyEight prediction: Biden has 49% chance to win; Trump has 51% chance to win.

The race is still too close to call.

North Carolina

FiveThirtyEight poll average: Biden +1.9
RCP poll average: Biden +0.3
270towin poll average: Biden +0.8
Financial Times poll average: Biden +1.5

FiveThirtyEight prediction: Biden has 64% chance to win; Trump has 36% chance to win.

Notice that some (mainly biased) polls put Trump ahead. The race is too close to call.

Florida

FiveThirtyEight poll average: Biden +2.2
RCP poll average: Biden +1.4
270towin poll average: Biden +2.0
Financial Times poll average: Biden +1.9

FiveThirtyEight prediction: Biden has 67% chance to win; Trump has 33% chance to win.

Notice that several polls put Trump ahead. Biden is very slightly favored to win Florida but the race will be very close.

Pennsylvania

FiveThirtyEight poll average: Biden +5.1
RCP poll average: Biden +4.3
270towin poll average: Biden +4.4
Financial Times poll average: Biden +5.4

FiveThirtyEight prediction: Biden has 86% chance to win; Trump has 14% chance to win.

Notice that one recent poll and one party sponsored poll put Trump ahead. Biden is favored to win Pennsylvania. Biden’s supporters are a bit worrying because the lead is not large enough to make them feel safe.

Arizona

FiveThirtyEight poll average: Biden +3.1
RCP poll average: Biden +1.2
This result is STILL dominated by too many party sponsored polls.

270towin poll average: Biden +2.4
Financial Times poll average: Biden +2.1

FiveThirtyEight prediction: Biden has 70% chance to win; Trump has 30% chance to win.

Notice that several GOP biased polls put Trump ahead. Biden is favored to win but the race will be still close.

Wisconsin

FiveThirtyEight poll average: Biden +7.9
RCP poll average: Biden +6.6
270towin poll average: Biden +8.0
Financial Times poll average: Biden +7.4

FiveThirtyEight prediction: Biden has 93% chance to win; Trump has 7% chance to win.

Even the GOP pollster, Trafalgar Group, gave a small Biden lead: Biden +1.
Biden is [b]clearly favored [/b] to win Wisconsin.

Nevada

FiveThirtyEight poll average: Biden +4.9
RCP poll average: Biden +3.6
270towin poll average: Biden +5.0
Financial Times poll average: Biden +3.8

FiveThirtyEight prediction: Biden has 87% chance to win; Trump has 13% chance to win.

Even the GOP pollster, Trafalgar Group, gave a small Biden lead: Biden +2. Biden is fairly favored to win Nevada. Trump has closed the gap significantly in the past 24 hours.

Michigan

FiveThirtyEight poll average: Biden +8.1
RCP poll average: Biden +5.1
270towin poll average: Biden +5.2
Financial Times poll average: Biden +7.4

FiveThirtyEight prediction: Biden has 95% chance to win; Trump has 5% chance to win.

The GOP pollster, Trafalgar Group, gave a small Biden lead: Trump +2. Biden is fairly favored to win Nevada. Trump is closing the gap.

Biden is clearly favored to win the election

FiveThirtyEight prediction: Biden has 90% chance to win; Trump has 9% chance to win. There is 1% chance to have a draw.

The chance for Trump to win drops to below 10%!

Total Early Votes: 94,315,124 (68.4% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 11/02/2020 09:03 AM Eastern Time

The more early voters, the less chance Trump get reelected!Bad news for Trump.

Florida

Democrats 3,512,211 39.1%
Republicans 3,404,088 37.9%
Minor 124,949 1.4%
No Party Affiliation 1,933,648 21.5%
TOTAL 8,974,896 100.0%

Total Voted as Percentage of Registered Voters: 63.8%

Trump may not have enough voters to win Florida.

Breaking News
IBD/TIPP: Biden +3

Good news to Trump!

The above is the horse race poll.

Another IBD/TIPP poll: Biden +5 Head-to-Head poll

Total Early Votes: 97,665,370 (70.9% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 11/02/2020 03:57 PM Eastern Time

Federal judge rejects GOP challenge to invalidate nearly 127,000 votes in Democratic-leaning Houston

A federal judge in Texas rejected a GOP-led challenge Monday seeking to invalidate nearly 127,000 drive-thru ballots cast in the Democratic-leaning Houston area.

"When you balance the harms you've got to weigh in favor of that - in counting the votes," Judge Andrew Hanen ruled after a nearly three hour hearing. The judge noted that people have been voting using the drive-thru tents since mid-October and the petition to invalidate those votes was filed only late last week.

Read more on

GOP may lose Texas!

Nevada

In a case in Nevada on Monday, a judge rejected a Republican lawsuit seeking to halt early counting in Clark County, which includes Las Vegas, over the stringency of signature-matching computer software and how closely observers can watch votes being counted.

Read more on

Total Early Votes: 97,930,638 (71% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 11/02/2020 07:21 PM Eastern Time

Total Early Votes: 98,169,959 (71.2% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 11/02/2020 08:23 PM Eastern Time

Early votes will surpass 100 millions when more mail-in ballots received later.

Total Early Votes: 98,440,077 (71.4% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 11/02/2020 09:15 PM Eastern Time

The early votes in 4 states have surpassed the votes in 2016.

Total Early Votes: 98,708,297 (71.6% of the total votes counted in the 2016 general election)

Last updated: 11/02/2020 09:40 PM Eastern Time

Biden's lead in USA TODAY's average of averages, which is based on data from RealClearPolitics and FiveThirtyEight, reached double-digits on Oct. 12, but has since fallen back to a 7.5-percentage point lead. That leaves him back roughly in the same position USA TODAY found him in its first poll roundup on Sept. 28, when his polling average lead over Trump was 7.2 points.

After some swings, several of the battleground states' polling averages are very close to where they were more than a month ago – before the debates, and the tumult caused by the White House coronavirus outbreak that included the president.

Two of the big shifts since September occurred in states where Trump led: Georgia and Texas. While he enjoyed a 1.2-point average lead in Georgia on Sept. 28, Trump now trails Biden there by 0.8 points. And Trump's once 2.7-point lead in the Lone Star State now stands at 1.1.

Though Biden still leads in Arizona, his advantage there has fallen from 3.6 to 1.7 points. He has also seen large losses of support in Nevada, where his lead went from 5.9 to 4.2, and North Carolina, where his lead is down to 0.6 points. On Monday, Biden is traveling to Ohio where he led by an average of 2.2 points on Sept. 28, but now trails Trump by 1 point.

Biden's average lead in Pennsylvania – a state crucial for both candidates' election hopes – was 4.8 points at the end of September, now, it is down to 3.8. An NBC News/Marist College poll released Monday showed Biden up 51%-46% among likely voters in the state.

Biden's average lead in Pennsylvania – a state crucial for both candidates' election hopes – was 4.8 points at the end of September, now, it is down to 3.8.

Extracted from

USA TODAY average of averages: Biden 51.4%, Trump 44.0% (Biden +7.5)

Last week: Biden 51.4%, Trump 42.9% (Biden +8.5)

Net change: Trump +1.0

RCP: Biden 50.9%, Trump 44.4%
FiveThirtyEight: Biden 51.9%, Trump 43.5%

Day before 2016 election: Clinton +3.5

Total Early Votes: 98,802,580 (71.7% of the total votes counted in the 2016 general election)
In-Person Votes: 35,720,830
Mail Ballots Returned: 63,081,750
Mail Ballots Outstanding: 29,058,674

Last updated: 11/02/2020 11:43 PM Eastern Time

Michigan (Final Prediction)

FiveThirtyEight poll average: Biden +7.9
RCP poll average: Biden +5.1
270towin poll average: Biden +5.4
Financial Times poll average: Biden +7.4

FiveThirtyEight prediction: Biden has 95% chance to win; Trump has 5% chance to win. This means that Biden is fairly favored to win Michigan.

The GOP pollster, Trafalgar Group, gave a small Trump lead: Trump +2.

Ballots Returned: 2,841,696 (58.3% of votes in 2016)
Return Rate: 85.6%
The above early voting data is not helpful at all.

Trump is closing the gap slightly in the past few days.

My Final Prediction: Biden is favored to win Michigan.

Wisconsin (Final Prediction)

FiveThirtyEight poll average: Biden +8.4
RCP poll average: Biden +6.7
270towin poll average: Biden +9.2
Financial Times poll average: Biden +7.5

FiveThirtyEight prediction: Biden has 94% chance to win; Trump has 6% chance to win. This means that Biden is fairly favored to win.

Even the GOP pollster, Trafalgar Group, gave a small Biden lead: Biden +1.

Ballots Returned: 1,241,690
Return Rate: 87.4%
Ballots Requested: 1,421,390
Request Rate: 40.9%
Votes: 1,886,533 (63.4% votes in 2016)
The early voting data is not helpful at all.

My Final Prediction: Biden is clearly favored to win Wisconsin.

Total Early Votes: 99,657,079 (72.3% of the total votes counted in the 2016 general election)
In-Person Votes: 35,720,830
Mail Ballots Returned: 63,936,249
Mail Ballots Outstanding: 28,212,749

Last updated: 11/03/2020 01:04 AM Eastern Time

The total early voting will surpass 101 millions.

Good news to Biden.

Nevada Final Prediction

FiveThirtyEight poll average: Biden +5.3
RCP poll average: Biden +3.6
270towin poll average: Biden +5.0
Financial Times poll average: Biden +3.8

Trump has closed the gap significantly.

FiveThirtyEight prediction: Biden has 88% chance to win; Trump has 12% chance to win. This means Biden is favored to win Nevada.

Even the GOP pollster, Trafalgar Group, gave a small Biden lead: Biden +2.

My Final Prediction: Biden is favored to win Nevada.

Georgia Final Prediction

FiveThirtyEight poll average: Biden +1.2
RCP poll average: Trump +0.2
270towin poll average: Biden +0.2
Financial Times poll average: Biden +0.6

FiveThirtyEight prediction: Biden has 58% chance to win; Trump has 42% chance to win. This means that Biden is slightly favored to win.

Notice that several polls put Trump ahead.

Total Voted: 3,912,819 (93.9% of votes in 2016)
Turnout Rate (of Registered Voters): 55.9%

Female 2,157,890 55.1%
Male 1,680,166 42.9%
Unknown 74,763 1.9%
TOTAL 3,912,819 100.0%

There are far too many more women than men have voted. Since the poll results have been adjusted to 50% of female voters and 50% of male voters, so the poll results should be wrong. Since women will take the pandemic more seriously than men, and hence, they tend to disapprove Trump’s handling of the pandemic. So I draw the conclusion that Biden will win.

My Final Prediction: Biden will win!

Biden will win Georgia!

Iowa Final Prediction

FiveThirtyEight poll average: Trump +1.3
RCP poll average: Trump +1.4
270towin poll average: Trump +1.6
Financial Times poll average: Trump +0.3

FiveThirtyEight prediction: Biden has 40% chance to win; Trump has 60% chance to win. This means that Trump is slightly flavored to win.

Mail Ballots Returned and Accepted: 955,975 (60.5% of votes in 2016)

Democrats 438,155 45.8%
Republicans 316,512 33.1%
Minor 4,437 0.5%
No Party Affiliation 196,871 20.6%
TOTAL 955,975 100.0%

Democrates has a big lead in early voting and it has an advantage in the mail-in outstanding. However, the early voters may be only 50% of the final total voters and GOP can catch up.

My Final Prediction: Trump is flavored to win.

Ohio (Final Prediction)

FiveThirtyEight poll average: Trump +0.8
RCP poll average: Trump +1.4

A lot of polls biased to GOP distort the poll average

270towin poll average: Trump +0.9
Financial Times poll average: Trump +0.7

FiveThirtyEight prediction: Biden has 45% chance to win; Trump has 55% chance to win. This means a toss up in Ohio.

Ballots Returned: 3,000,827 (53.5% votes in 2016)
The data of early voting provides no useful information.

My Final Prediction: The race is still too close to call.

North Carolina (Final Prediction)

FiveThirtyEight poll average: Biden +1.8
RCP poll average: Biden +0.2
270towin poll average: Biden +0.3
A lot of polls biased to GOP distort the above two poll averages

Financial Times poll average: Biden +1.4

Notice that some (mainly biased) polls put Trump ahead.

FiveThirtyEight prediction: Biden has 64% chance to win; Trump has 36% chance to win. This means that Biden is slightly flavored to win.

Total Voted: 4,550,963 (95.4% of voters in 2016)

Democrats 1,701,366 37.4%
Republicans 1,443,822 31.7%
Minor 24,603 0.5%
No Party Affiliation 1,381,172 30.3%
TOTAL 4,550,963 100.0%

The number of early votes is huge and Biden has a big lead. Since there will be a lot mail-in ballots received on Nov 2 and Nov 3 which will be large enough to offset part of the Election Day voting which is expected to be very Republican.

My Final Prediction: Biden will win in North Carolina.

120% of 2016 turnout maybe a bit too ambitious, 110% of 2016 turnout is likely though.

One thing to note, the exit poll this year will be almost useless, although it can be somewhat useful when reading together with turnout

Texas (Final Prediction)

FiveThirtyEight poll average: Trump +1.1
RCP poll average: Trump +1.2
270towin poll average: Trump +1.3
Financial Times poll average: Trump 2.1

FiveThirtyEight prediction: Biden has 38% chance to win; Trump has 62% chance to win . This means that Trump is slightly flavored to win.

My Final Prediction: Trump is very slightly favored to win Texas. However the race is very close.

I have also noticed that.
What do you think about my prediction for Georgia and North Carolina?

Nationally, people are now expected 117% turnouts (or 160.2 milions). So, I think Trump has real chance to catch up.

now expecting ......

Arizona (Final Prediction)

FiveThirtyEight poll average: Biden +2.6
RCP poll average: Biden +0.9
270towin poll average: Biden +2.2
Financial Times poll average: Biden +1.8

Notice that only GOP biased polls put Trump ahead.

FiveThirtyEight prediction: Biden has 68% chance to win; Trump has 32% chance to win. This means that Biden is slightly favored to win.

Ballots Returned: 2,471,577 (92.9% of votes in 2016)

Democrats 923,805 37.4%
Republicans 914,172 37.0%
Minor/No Party Affiliation 633,600 25.6%
TOTAL 2,471,577 100.0%

My Final Prediction: Biden is slightly favored to win.

It can work both ways though. OOH Trump really needs a decent turn out to overcome the early vote deficit, OTOH Biden performs better in the RV poll than LV vote, so an exceptional high turnout may benefit Biden more.

Sorry for the typo

Pennsylvania (Final Prediction)

FiveThirtyEight poll average: Biden +4.7
RCP poll average: Biden +1.2
270towin poll average: Biden +3.7
Party biased polls distort the above two poll averages.

Financial Times poll average: Biden +4.9

Only biased poll put Trump ahead.

FiveThirtyEight prediction: Biden has 84% chance to win; Trump has 16% chance to win. This means that Biden is favored to win.

Biden leads among independents in Pennsylvania by 54%-36%. Biden’s supporters are a bit worrying because the lead is not large enough to make them feel safe.

My Final Prediction: Biden is favored to win Pennsylvania.

There was a theory that many members of the old "southern democrats" , who have voted realibly republican since the 80's, dont bother to change their party membership. I don't know if it is still true in 2020 though.

One thing I am pretty sure though, Lihkg son will be over the moon and spamming MAGA posts everywhere tomorrow late morning given Trump is almost certain to lead huge in exit poll and early count.

A lot of them have changed this year. I do not just consider how may of them are DEM and how many of them are GOP.

Some GOP will vote for Biden, some democrats will vote for Trump. My final prediction has considered this fact.

These people know nothing about the election and USA. Just forget them.

My understanding is that an exceptional high turnout will benefit Biden more. The reason to have so many first-time voters and even more infrequency voters is they have something to say.

The most decisive factor is the COVID-19 pandemic. Although some will come to vote for anti-lockdown, most of these voters come to disapprove Trump.

Florida (Final Prediction)

FiveThirtyEight poll average: Biden +2.5
RCP poll average: Biden +0.9
270towin poll average: Biden +3.1
Financial Times poll average: Biden +2.0

FiveThirtyEight prediction: Biden has 69% chance to win; Trump has 31% chance to win. This means that Biden is slightly favored to win.

Notice that several polls put Trump ahead.

Total Voted as Percentage of Registered Voters: 64.5%

Democrats should build on their early vote lead on the strength of additional mail ballots to be returned on Election DAY so that Biden can maintain the lead to the end.

My Final Prediction: Biden will win Florida.

National (Final Prediction)

FiveThirtyEight poll average: Biden +8.4
RCP poll average: Biden +6.7
270towin poll average: Biden +8.0
Financial Times poll average: Biden +8.1

IBD/TIPP: Biden +6 (The best National Pollster)

FiveThirtyEight prediction: Biden has 89% chance to win; Trump has 10% chance to win. There is 1% of chance to have a draw. This means that Biden is favored to win.

My Final Conclusion: Biden will win the election in landslide.

I forgot this:
The Supreme Court allowed the counting of ballots in North Carolina received up to nine days after the election as long as the ballots are postmarked by Election Day, a victory for Democrats in another key state.

So, Biden must win North Carolina!

It will be very close. GOP turnout has already overtaken Dems (coming back from a 108k deficit!), although it is always expected as there are simply more republican in the state. The independent will decide the final outcome.

larry sabato also tips that FL will go to Trump, while tipping GA to Biden. You may go have a look.

Biden will have 1% advantage from the independent. The outcome is always close.

My prediction assumes that more GOP voters do not vote for Trump than the Democrats voters do not vote for Biden.

Total Early Votes: 101,167,740 (73.4% of the total votes counted in the 2016 general election)
In-Person Votes: 35,923,053
Mail Ballots Returned: 65,244,687
Mail Ballots Outstanding: 26,858,126

More mail ballots will be received on the Election Day.

Trump won Florida decisively, Dems fuck up big in Miami

I know. Democrats has worried Miami becuase it has made a mistake.

Turn out that the iowa selza poll bingo again +7 for Trump

This is the reason I gave Trump more chance to win than that predicted by FiveThirtryEight computer simulations.

I am sorry for my late reply because I went to swim.

Overall, it is certain that the poll did fuck up again this time like in 2020, even though the presitdential race is still close to call

On aggregate it underestimate Trump by 4-5%

*presidential

Some of the polls are biased such as the polls from CNN and USA Today. These polls gave Biden a big lead.

I think it depends on region. Polls in GA, AZ and NV are quite okish. Marist and NBC bangs on FL but miss hugely in other states.

I need to wait for the counting of mail ballots before I can draw the conclusion.

We expect this situation and expect Trump will declare voctory and want to stop counting the mail ballots, see for example:

When all the mail ballots have been counted, then the polls may not be that bad.

CNN
Biden 253: Trump 213

Yahoo and USA Today
Biden 264: Trump 214

Total Early Votes: 101,214,494 (73.4% of the total votes counted in the 2016 general election)
In-Person Votes: 35,930,516
Mail Ballots Returned: 65,283,978
Mail Ballots Outstanding: 26,819,521

Last updated: 11/04/2020 11:48 AM Eastern Time

Mail-in ballots are still reeving.

receiving.

Biden is coming the gap in Pennsylvania and is likely to win Pennsylvania!

Biden is only 28,551 votes behind in Georgia and is coming gap rapdily.

Biden is only 164,418 votes behind and is coming gap rapdily.

Biden is only 22,567 votes behind in Georgia and is coming gap rapdily.

Biden is only 18,098 votes behind in Georgia and is coming gap rapdily.

Biden is only 9,426 votes behind in Georgia and is coming gap rapdily.

Total Early Votes: 101,314,830 (73.5% of the total votes counted in the 2016 general election)
In-Person Votes: 35,935,583
Mail Ballots Returned: 65,379,247
Mail Ballots Outstanding: 26,723,028

Last updated: 11/05/2020 12:44 PM Eastern Time

Mail-in ballots are still coming.

Biden is only 75,451 votes behind and is coming gap rapidly.

Biden is only 3,635 votes behind in Georgia and is coming gap rapidly.

Biden is only 53,216 votes behind and is coming gap rapidly.

Biden is only 2,497 votes behind in Georgia and is coming gap rapidly.

Biden is only 42,185 votes behind and is coming gap rapidly.

Biden is only 1,902 votes behind in Georgia and is coming gap rapidly.

Biden is only 26,132 votes behind and is coming gap rapidly.

Biden is only 1,775 votes behind in Georgia and is coming gap rapidly.

Biden is only 24,297 votes behind and is coming gap rapidly.

Biden is only 22,389 votes behind and is coming gap rapidly.

Biden is only 1,709 votes behind in Georgia and is coming gap rapidly.

Biden is only 1,267 votes behind in Georgia and is coming gap rapidly.

Biden is only 18,229 votes behind and is coming gap rapidly.

Biden is only 665 votes behind in Georgia and is coming gap rapidly.

Biden is only 463 votes behind in Georgia and is coming gap rapidly.

USPS Says Thousands of Mail-In Ballots May Have Gone Missing

Read more on

If those missing mail-in ballots are included, then the polls are not bad at all.

Biden leads in Georgia.

Biden is currently up by 917 votes.

Biden is only 18,049 votes behind and is coming gap rapidly.

Biden is currently up by 5,587 votes.

Total Early Votes: 101,423,318 (73.6% of the total votes counted in the 2016 general election.)
In-Person Votes: 35,935,583
Mail Ballots Returned: 65,487,735
Mail Ballots Outstanding: 26,611,661

Last updated: 11/06/2020 02:07 PM Eastern Time